（你問我答）玩咗運動攀登一年

新手
正苦封場又雨季
冇得爬 R緊春

其實係樓主冇朋友夾唔到人玩

push

支持下你，bou定lead

我出山爬長線多
boulder反而興趣唔大
最大原因係好貴
成200一日

玩過幾多條澗同壁？

留名學野

我冇玩過溪降
應該都要跟啲教練先玩到

通常我出山
都會去啲熱門少少嘅地方（鴨脷洲/畢架/black crag）
呢啲地方係有天然石壁
大概20米內

想知再講

冇野學呀
小薯一個

最近都有行狗牙嶺吊手岩個啲
唔知算唔算攀登運動
但自己中意行啲要手腳並用嘅山
樓主有無好介紹？
有興趣可以一齊行呀

題外話

自己覺得攀石係一啲求生技能嚟

走佬都快啲

樓主係講緊攀石，唔係行山

真係講求生就學埋trad climb唔差在學埋Alpine

之前睇完netfilx套documentry講爬酋長岩都想試下 但係肥仔玩唔起呢啲野

行山

攀登

攀石

係有分別㗎

不過細佬我都好中意行山
可以約埋一齊圍爐行

如果中意手腳並用可能爬石啱你

師兄心水清

The Dawn wall正呀
Tommy真係好勁，少隻手指都仲可以做頂尖高手

你係咪師兄嚟
咁熟嘅

但係識一啲繩結或攀登知識
真係可以避免一啲無妄之災（真·兄弟爬山）

攀登? 高登連登啲fd黎?

正呀屌
睇到我出手汗

有冇睇free solo 真心推薦

邊個話肥仔唔玩得
其實呢個運動最開頭係考你膽量
你多薑就玩到

想知再講

睇佢反駁先柒

真係笑話嚟

利申
其實真係得但唔會有人做

香港有咩室內場玩?

笑咗

但係個名真係叫運動攀登
我地會直接叫爬石/攀石

性能力有冇好左？

你指長線定boulder (冇繩嘅爬石)

長線沙田有間私人場齊晒兩種嘅
不過就招待狗嘅 仲話啲客歧視狗wo
我就唔會再去 仲要200一日

boulder 香港有幾間 player jc gn atticv....

康民場（封9晒）全港九新界都有 免費嘅
不過要考咗二級先可以book
當然係有灰色地帶
想玩再講～

有

我都有睇過
都幾有用

可以報咩班學?

香港爬石佢分咗兩種
運動攀登&攀岩

要book到康文 就要二級運動攀登

你有興趣就報一級運動攀登 大約 300-500有啲快嘅一日搞掂
但呢家封晒場
冇教練帶嘅 funday學完冇得練習

有冇興趣去日本攀 天然場/室內場

呢家冇
唔想中wars

同埋我好渣。。

你係攀石師兄？

如果係師兄
一齊出山丫
開線畀細佬玩

唔係啦登山jj
有時練抱石去強化下安全咋

都係師兄
去開咩場玩？

之前有時去新蒲崗 有時觀塘

day pass?

是

有冇趣玩吓長線

減咗肥先唔撚掂
BMI 30幾

小事啦
想r fd一齊爬

過咗瘟疫先啦

冇撚有錯

用邊part肌肉多/邊part會fit咗？

2頭3頭冇操野都有線條（可能爬得多）
其次係腳（爬石係用腳為主）

其實見啲爬得嘅
都係鋼條因為係全身運動

pah

再push

玩高一次 發現自己畏高
爬左幾cm就落番黎

練翻嚟
上堂嗰時有同學仔太驚唔敢放手放腳落翻嚟
係上面成半個鐘

見啲人fall成4米5米笑完又爬翻上去
好勁

Lm，想搵partner

師兄玩開邊到

乜都玩，無朋友玩所以去開funday
最近想出山玩，但係一個人又唔成事，又係到一樣r春袋

有興趣tg一齊玩：

我係咪應該介紹吓呢樣運運動
好似冇乜人知道咩嚟

玩左成年，成日都唔夠氣唔夠力上去

爬緊咩gard呀

如果你話爬緊7c果啲唔夠力。。。

好低level果d咋， 入門overhang都搞唔掂

近排仲有冇玩呀

好多時唔夠力係因為你用晒手力
冇用腳力
下次可以試吓唔好畀隻手硬晒咁爬

上環keep climbing la
啲線高質

我知呀老闆係我2級教練嚟
佢仲好爬得
不過我來回要3個鐘。。。

睇老細爬好正，每一步都好優雅

非gay
睇啲勁人爬係個心都舒服啲

我都係
特别係見到高手啲footwork
明明個foot hold勁薄都可以踩落去個下
再轉移重心真係好正

啲師兄成日叫我信隻腳就踩到
但腳又真係好重要

我已經揾啲slab嘅線嚟練腳
但真係好難

啱啱開始玩兩三次bou, 俾個friend話我隻腳假
次次爬完都爆前臂同冇晒grip 可以點算

印象中有level one証書但好似唔見左
係咪一定要考過？
因為我都想去康文玩返但level2 成幾千好貴

真啊，平時室內煲打明知要貼牆
但咁多hold怕撞到春袋
搞到patpat有意無意咁向咗後
然後就隻腳就冼

首先，買番對自己既鞋先
然後，信隻腳
之後，無之後了

戴翻頭盔先
我係新手，講錯咗麻煩師兄糾正

啱啱開始玩好多人爬石都係以手為主
揸咗個靚hold咩都唔諗就用手力抆起成個人
變相爬一條線做咗10下引體

解決方法係爬多啲你就會明/慣點用腳力
有時隻手直係好過lock實隻手

或者玩吓長線（有繩）
因為長線唔會有機會畀你用手力爆好多次
你爆得愈多就好快死機冇得玩
迫自己用腳

唔見咗都有得報2級
唔洗考過
張一級證書冇用但考2級前要考咗一級先

同埋自己覺得考2級前
自己都爬翻一排先
如果唔係好冇癮 咩都唔記得
由要呀sir教過

2級貴嘅
不過考完有得免費book場係抵嘅（考完就會狂買gear）
同埋我識果啲都係1200-2000内唔洗幾千
想報嘅話我話你知邊到有得報

新手可以j下呢兩條友
rockentry：有心機將正確同錯既動作剪埋一齊

geek climber：

係利申撞過

利申：我都係爬緊v3-v4既新手

鞋真係好重要！
鞋真係好重要！
鞋真係好重要！

我就係冇左張一級之前都係讀書學過一個sem其實都唔係好記得d野，如果上堂係邊到上好？好想玩返

v3v4新手

幻想自己每一下都係做緊「踎低企起身」呢個動作

真，個人覺得
v0-v1：正常人都爬到
v2：有少少爬石技巧
v3-v4：多少少技巧，係體能上要求同v2好似無咩分別

我印象中
考2級唔洗畀張1級證佢睇

因為wars封晒場
應該剩翻私人場嘅班可以報

我覺得去跟人玩學翻啲野仲好
好過你又要報過一班

歡迎新手一齊玩

如果2級
可以試吓問吓keep climbing 嘅ray sun(有facebook page)唔係打手 覺得佢都教得好
或者可以去一間叫沙木尼嘅鋪頭walk in 報都得

你形容得啱啱好

師兄好hardcore

有冇試過卡關灰機

但師兄你係玩開野外？之前玩過一次好易比d石介損手指同腳

CP單野個老細都有d無辜既
只係咁唔好彩影到隻狗遮
真心，隻狗又唔會喺額頭刻住自己係狗

我都係啲師兄帶我出山玩
帶帶吓自己同另一啲朋友都可以出㗎炸

易㗎
小心啲就得
好快會習慣

睇下遲下有冇機會帶小弟玩下

經常卡關
特別係keep climbing啲線
好似條條線都有crux咁
睇落好似好易，但實際個beta唔係咁易諗到

有留意bo

一開頭我覺得無辜嘅
佢出正式聲明之前有打過一篇野
果篇野先係重點

基本上手指一定會甩皮
如果唔想隻腳有事就著番長褲啦

唔好講帶呀
係一齊玩

攀石一個人唔成事
有興趣可以留個名/tg

我未玩過
但老闆係出名 hardcore
啲線一定甘同有佢好玩地方

快啲試啦
keep climbing 真係好正
我玩咗幾次先知原來個到有款英文字母線
4個手hold，腳hold任用
但個4個手hold勁核突，好練到footwork

買完對solution之後就冇爬過

做咩唔爬

solution好唔好着

係咪著對solution同普通幾百蚊1對既鞋差好遠？

我唔想放自己tg上嚟
你有冇zello?

喺山卡啦地方讀咗幾年書冇得爬 之後就冇爬過

好着

係 本身着開510最平嗰啲 形狀物料都爭好遠

聽完你咁講搞到我都想買番對了

今日同師兄一齊爬好正

正啊
邊到嚟？

聶高信

夜景好正

ching爬得仲勁

上面好靚㗎

我會腳軟 發唔到力

勁wo
差唔多位

我開頭都係
隻腳係軟不停震

玩密咗fall得多先開始克服到

V3 V4都新手咩
我v3游走緊
頭1個鐘爬V3都OK 去到之後就開始V2斜牆都爬得辛苦

v3v4叫爬開㗎喇
不過見好多人到v34卡關

玩過一次之後一直都想玩bouldering~ 但我啲fd唔岩 有無絲陪我去玩😛

玩呢樣野的洗費如何

兩個都係1級咋
而家又無得上堂

我lead得少唔敢fall先走去煲打

我通常都拉筋，然後爬吓v1v2熱身
熱咗身再拉吓啲緊嘅筋，先開始爬v3v4
咁就玩得耐啲

買齊裝可以玩357年，一千蚊又有，幾千蚊又有

慢慢啦，唔急嘅，有啲人1級爬得好那勁

絲打爬嘢好正

你係玩過sport climbing/定boulder?
boulder好玩！
易上手

我身邊都有絲玩嘅睇你有冇興趣

大概一set gear
3000內

rope
quickdraw
belay device
鞋

好都都用你幾年或者再耐
不過鞋係消耗品嚟
你玩得密就換得快

同埋你唔一定要買晒成set
通常係同其他人夾
你買繩我買quickdru咁

畀啲爭扎！

如果玩bouldering(唔洗用繩)
大部份bouldering gym月票大約700
day pass 大部份都要200左右
有一兩間day pass120
鞋，粉大約每樣加30左右有得借(記得著襪)
想買鞋可以落女人街威達商業大廈5樓skywalk買(利申：打手)

好多人第一對鞋都係果到買

反而鐘意抱石多d
lead 之前考左二級 好似出過一兩次山only
好淆底

boulder
都有outdoor
可以跟啲師兄試吓

Boulder ahhh~~ 有興趣呀我啲fd全部都唔想玩

發覺好睇教練有d為左book場會鬆手d, 俾你考到你都上唔到

師兄有冇興趣爬alpine

點玩法 自己一個搵個山頭爬？
有冇指定地方玩？

係
好彩我識果啲係嚴啲
好過畀你符碌過咗2級
出到去自己爬累死人同自己

有就梗係有。。

但係我好渣㗎。。同埋冇錢

如果你講出山呢
香港有好多山/懸崖
有心人士打好晒啲保護點
定期有保養

有啲痴線佬會自己去一啲冇打保護點嘅石壁自己開發一條線出嚟

一直都唸過學玩，

等完左疫情先出黎學，

新界西可惜無場玩

講漏咗
果啲打好晒嘅保護點嘅場先玩到sport climbing

好呀
果位絲玩開sport climbing
但都有玩boulder
睇你想唔想一齊玩

wars有排先完

屯門新開咗個場㗎

我記得有個boulder 場有開1級班

Ashima Shiraishi好可愛

我都係玩過一次之後好想玩～有興趣可以留個tg一齊玩
利申 我係絲

真絲😂? 你留tg la

可以呀 佢唔怕我新手廢我ok

真絲啊😂

想問吓有無師兄師姐落過climberland，個到啲線如何？

攀總果d ok? 不過2級要上好多日

平靚正！

落美孚player climbing gym喇

跟攀總上真係好正
350加証書費就搞掂
出面跟教練上講緊要成千幾銀

淨係行山爬過下幾舊石，想玩攀石應該點入手

無fd去boulder真係勁悶
特別係卡關個陣
有fd，爬唔到都可以一齊研究或者笑鳩佢

都出過呀

agree !! 同自己去感覺好尷
好想去呀

search 咗
好削

唔洗驚
去多幾次好易係爬石場識到fd
唔識爬可以大膽啲問
啲師兄/姐都會好樂意教你
熟咗之後仲可以約出去爬

我地有玩開嘅可能lv唔同
但歡迎一齊玩
btw我地都係新手

但玩sport climbing就要洗少少錢買啲gear先玩到
我地有一條安全帶多可以share

有興趣嘅話我再講需要啲咩丫

你係爬開定咩？

冇爬開唔好去
好hardcore同埋啲線係畀啲有經驗嘅人玩
你一開波玩會好冇癮唔想玩

最理想係學左 一 二級運動攀登先
因為教你安全技巧

或者去啲boulder場玩吓

再或者
fd搭fd跟師兄去玩

你出過outdoor boulder
竟然淆玩長線

我outdoor boulder淆到pk

係呀

如果出去d場玩幾錢次到？

玩左幾年 有機會一齊爬下

大部分200蚊一日 boulder
climbing park就有得玩長線（冇一二級都玩得）

一定係大師兄
玩到咩grade

有機會一齊爬丫！我今日都有出
遲啲可能出密啲

你唔怕我拆線拆得耐就得
驚阻你地爬

玩過abseiling?

好似去戶外正好多

我玩到player,keep climbing啲v3v4, av啲白色tape，應該夠做掛？

sor
我冇睇到username就reply

我剩係記得佢個lv唔係好貼出面啲級數
係會over
佢嘅v3可能係v4

佢個場係自己入錢落箱自己玩

本身好撚畏高

有機會一齊爬下
利申 廢J

boulder 我通常落雨先去

出山就有機會

ching去開邊爬？

boulder?去得最多係player

出山就畢架/鴨脷洲多

Pish

點入門
體能有咩要求
乜都想試吓

體能要求其實唔大，基本上小朋友，女仔都可以爬行好fit

player真係好正
嚟緊又有player 2.0

有曬gear but好廢

有興趣

最理想係等wars完
報一級跟教練funday玩

好多人

通常一個人去

有冇二級

有一齊玩丫

真 等緊
btw記得全民健身

想等wars完 but thx

有機會就學

真 有用

跑酷會唔會實用啲

day pass 貴
月票果D 都OK 既
逼自己勤力D

唔好用呢個字
係飛躍道/parkour

有用
要學

如果11月中有人識呢啲
少好多人傷

Ok 更正番 飛躍道
因為睇好多片都咁叫
反而唔識串個名同香港正名

程序上你好似要填埋1級number 先報到2級
（康文/總會班黎計）

我都係玩左兩三年多數東龍島，

P 牌仔俾唔到負皮
V3,4 仲叫新手

高手場黎
你應該唔會搵到易過V3 /V4既線
利申：廢柴，好耐之前落過幾次，成晚都係玩一條線（果陣連續lead SKM 4線2次都冇問題）

我成日靠哂手力，footwork好垃圾

師兄好勁

player 同jc都去過
想試acticV 有冇清去過？

第一次去果陣，成晚都係玩A-Z 果條線都玩唔掂，唔知現在條線仲係唔係度

有諗過
但啲場離我好遠。
同出山差唔多時間

玩到咩grade呀

禮拜東龍好多人

有機會開線畀我玩！

師兄玩開咩grade ar
都勁wo

要練

玩多啲slap！

我都係放工搭1個半鐘車去GN，再搭番個幾鐘車走
自從GN 將塊斜牆拆左做kilterboard 之後就唔開心，好掛住塊斜牆

。。。好慘
車程係我主要考慮原因

但聽你咁講應該有玩開長線？

想去被折磨了

有興趣爬sport 既， 去上康民1,2級班， d 教練多數都有會，之後跟佢地funday價錢好平。

玩咗成年先上到v3

av啲線好密吓
好易睇漏hold
但係好玩嘅

之前最fit 果陣max 6C，少boulder ，都係V2，一兩條V3

現在長線就唔知，boulder 就V2
肥左同懶左好多

快D去LA

正常架
LV2 後1年先上得LV3

我鍾意長線多D

佢應該講boulder v3?

btw lv3 10萬年都唔開一班
好似夾齊人先開

me 2222

約出山丫

6c係indoor?
都好勁

睇錯

mu真on9,要有上一個level嘅cert一年先可以報下個level嘅班

lv2上lv3真係要

lv3要有一定程度攀登技巧
同埋唔熟啲gear又係入去白撞

師兄上咗lv3喇？
有咩學架？

劉國勳

我玩咗一年only

係其他師兄同我講
記得好似會教multi pitch啲野

開香檳

清
你會唔會想留tg一齊傾呀

新手留名學野 想約出山

我唔係師兄
冇野學
約出嚟一齊玩就得

考咗2級？

又唔係既，有其他運動都係要儲鐘，夠期先上得下一級
帆船2級後要儲80個鐘/ 9個月先可以上3級

果強制性既一年叫做逼人儲多D經驗同操下技術，in case 有咩事都多D 貨拎出黎應對，始終你2級後就可以自己玩，同埋3級既野都複雜D

想學室外攀岩，但唔知點入手好

me?
齊呀

以前大綱內有multi-pitch ，現時取消左，主要係技術改良，訓練計劃
不過好多教練都會照教既

原來係咁
學到嘢了

multi-pitch

真係好天曬落雨淋
想試多幾次，但你見到個belayer 係度震緊，都係上左去先算

新手既話建議由室內開始先，搵D 易既線玩下練下先
因為天然場個難度未必岩全新手，一係太易你嫌悶，一係太難
同埋技巧果D 你係室內場試下先，上山爬會舒服D

如果你已經玩緊既話，直接問番你教練/師兄
完全未接觸過既話，上網搵攀山總會（會定期有推廣班），各大boulder gym試下攀下先 ，或者其他key word

呢樣運動真係都幾唔錯 強身健體又有全面嘅訓練
戶外戶內 高同矮牆唔同玩法都有 男女老幼都啱玩
冇partner時自己毒撚去下室內boulder練嘢又得
樓主開post嚟推廣下都唔錯

btw 嚟緊奧運第一次加入咗攀石呢項賽事 到時大家可以留意下

belayer好影響信心

其實開post係想揾吓有冇人會同樓主出山

見咁多人有興趣！
有少少想開翻post介紹呢樣運動

中學玩過抱石 出嚟做嘢之後 好耐冇玩

其實貴唔貴?
我未接觸過..

有2級 可以約呀巴打

凍到我同佢都震晒咁
畏高又唔會既，應該話畏高就唔搵佢一齊去multi la

夏天爬可能好啲

覺得點？易唔易上手？
同埋點解冇玩嘅

我簡略講吓點費用

正常都會報咗一級先
睇吓先嘅啱唔啱玩
私人500內
攀總推廣仲平

如果啱玩
可以問吓呀sir佢自己有冇帶funday/或識人帶funday
有就可以試吓
（某啲教練會借安全帶有啲唔會 鞋就通常要課金買對平嘅玩around300）
funday要畀錢嘅
應該幾十要問翻教練

推廣班/ 1級班 大約$200-400
boulder 場全日票$120-200，月票就700左右
平時D 教練既funday 都係$50次
大約咁既價錢

最平一定係康文署/總會班，不過我估要等肺炎過左先會再有

師兄你去開d 場同我之前去既差唔多
想問下你會唔會有pass 可以share?
我而家好耐冇去都想去番

明白哂thanks巴打

白哂thanks巴打

我其實都爬得好少，所以無買pass

其實有無巴打會帶funday 得個level 1

康文署收晒檔，要去私人場玩

係😂😂自己玩卡關好似仲柒

諗住玩左boulder先呀 邊到玩開？

又唔會柒嘅
我覺得爬石本來就係挑戰自己極限
末爬到只係未突破

去boulder 就係貪佢唔洗約腳，夠方便
利申鍾意長線多D

咁你每次去俾day pass?
day pass 好貴下
次次二百咁去

所以去keep climbing, av多

點撞中的

巴打有冇新界區介紹?
Keep climbing好遠

我地boulder冇特定同少出呀🙁
可能問翻樓下個師兄帶你

新界區好似得climbing park

keep climbing 聽frd 講麻麻地好玩 又細

地方係細，唔多器材training
但啲線set得有心思
個beta唔係咁易諗到
會好易爬到灰
但如果係av同keep climbing兩選一
我都係會揀keep climbing
補充一點：個人覺得av啲v0,1,2線其實都唔多，但勝在種類多，如果係新手又無人帶好似keep climbing會好少少
利申：唔識爬石，靠吧口吹

Set線個班好似黎黎去去都係個堆人？
間間gym都係佢地set?

再補充下
就係因為keep climbing啲線唔係咁易拆到beta,所以我覺得好啱啲鐘意被拆磨嘅人

一級仔玩過幾會月，因為體能太差 冇玩了

新界應該得沙田climbing park

每間gym 都會有D 自己既set 線人
但有時都會搵其他朋友/高人黎幫手set d 唔同style 既線

keep climbing勝在夠細，要問靚仔老細都易開口
去過一次之後夾唔到時間再去

樓主住邊頭
康文 玩邊個場多

boulder gym 都要暫停營業

無得boulder了

試咗了，個到啲「v0-v1」線應該都係v2-v3遮
感覺上無去到v3-v4咁難
不過少練overhang，爬得好chur

啲線一去到overhang就應該v3起步

所以我話佢V3 起步
個人感覺佢直牆果D 應該係教學/熱身線黎

留名
sport climbing 同 bouldering 都有玩

boulder同康文場封晒

唉，呢幾日又天陰陰又微微雨
想出都出唔都山

me too

呢排肺炎D 山都好多人
呢個幾兩個月都冇上山攀石或者行山

想試下玩，挑戰下自己

係邊可以試 ?

我自己唔敢去啲旺場。。
同埋有時夜晚冇乜人先去

原本冇武漢肺炎可以上course /funday試
但封晒得天然牆玩
新手會冇gear會覺得好難玩enjoy唔到

我見多人想入門玩
想開個post介紹點入門同有咩地方可以試玩

快D開LA

東龍,畢架個d假日一定多人
少人d既場又要行好遠

支持樓主

支持

邊到有得玩bouldering
好撚貴

葵芳有間叫boulderland
你facebook揾吓
啲hold old school少少
但都好玩

係

聽師兄講啲crux係start 到

即係點 唔係好明

難位係個start point到

永久停業

google map冇update
你fb search boulderland
group嚟嘅

考咗一級，想練習考二級但遇著武肺停晒

好慘
boulder 都冇開

我都想玩，新手點開始

過左武漢肺炎先有得你開始
boulder 全部唔開
康文唔開
總會班唔開

其實bouldering 同sports climbing兩件事黎?
定玩其中一樣都幫到另一樣

boulder , sport climbing 都係攀石既一種，你當中菜入面分粵菜川菜咁上下
咁就仲有其他種類既攀石

boulder 係玩3-5米既牆，地下有厚墊俾你跌，唔洗安全帶的
sport climbing 就係高牆，要穿安全帶

多數人都會2樣都玩
因為都有互相幫助既效果
例如你boulder 可以幫你練動氖
SC 幫你練耐力咁樣

樓主不如開個group方便遲d約出山？

佢果時 話過會開

sor arrr我記得pm過你地
但係咁落雨約唔到出山唔記得開gp

我呢家開個group先